\setcounter{notask}{1}

\section{Под углом к горизонту}

\libproblem{1001}{1.48}
\libproblem{1001}{1.42}
\libproblem{city}{2004-09-2}
\taskpic[3.2cm]{
	Два тела брошены под различными углами к горизонту с одинаковыми по модулю скоростями $v_{1}$ и $v_{2}$. Углы $\alpha$ и
	$\beta$ известны. Через какое время расстояние между телами будет равно $ l $?
	\answer{ $ \frac{ l }{ \sqrt{ v_1^2 + v_2^2 - 2 v_1 v_2 \cos\alpha } } $ }
}{
	\begin{tikzpicture}
	\draw[thick, ->] (0, 0) -- (3, 0);
	\draw[thick, ->] (0, 0) -- (0, 3);
	\draw[blue, ->] (0, 0) -- (1, 1.73) node[above left] {$v_{1}$};
	\draw[blue, ->] (0, 0) -- (1.73, 1) node[below right] {$v_{2}$};
	\draw[red] (0.8, 0) arc (0:30:0.8cm) node[midway, right] {$\beta$};
	\draw[red] (0.43, 0.25) arc (30:60:0.5cm) node[midway, above right] {$\alpha$};
	\draw[blue, ->] (2.5, 2.5) -- (2.5, 2) node[midway, right] {$\vec{g}$};
	\end{tikzpicture}   
}

\libproblem{savchenko}{1.3.18}

\newpage